

## 轮胎

![1550732546914](/home/zxzhao/.config/Typora/typora-user-images/1550732546914.png)



195——指的是轮胎宽度为195 mm。

55——指的是轮胎扁平比，即断面高度是宽度的55%。

R——指的是该轮胎为子午胎（这条胎内层为辐射胎制造方式）

15——指的是轮辋直径是15英寸。

85——负荷指数85代表最大可承重515公斤，四条轮胎是515×4=2060公斤。

V——指的是速度级别为240公里/小时 。





![1550732239298](/home/zxzhao/.config/Typora/typora-user-images/1550732239298.png)





![1550732206913](/home/zxzhao/.config/Typora/typora-user-images/1550732206913.png)



